唔關ocamp事，係香港人深受支那文化，中意排毒撚，中意小圈子

毒撚係ocamp畀人玩，畀人排，係香港人深受支那文化影響嘅後果

外國嘅大學dorm/frat都有迎新camp，我之前有幸住過，係絕對唔會排斥任何人，個到乜人都有，有易服癖，有gay佬，有d好嬲打嘅hippes，有d好撚煩成日覺得自己好yo嘅黑鬼，有d日日食大麻飲vodka嘅白鬼，有d係神神化化成間房養埋d蛇呀蟲呀仲要油到成間房紫色鬼屋咁款，有d日日坐係間樹屋入面懶係看透世事讀哲學嘅中二病學生，當然asian都有堆(易服癖個個就係asian)

我初初仲心諗做乜成間野都痴線佬，心諗想揾個正常嘅外國人都無，我都係一個普通香港人，深受低劣支那文化影響，自然睇唔起班痴線佬

但時間長左，先發現自己先係最低劣最on9個個，佢地無論hippes定易服癖定白人主義撚都可以玩埋一齊，中意飲酒嘅可以一齊，唔中意又唔會排你，有時又會一齊煲劇睇戲，行山踢波，總之仲有樣野係啱你玩，你一定會揾到話題同人傾，就算你係一個毒撚，上面所講個易服癖就係一個非常之毒嘅人，但竟然無人排佢，無人係背後講佢壞話，佢嘅興趣係藝術，成日見佢畫畫，見佢油牆，仲成日有人走去揾佢傾計，我食早餐個陣佢就係隔離畫畫，有時都會吹下水(初初係好避忌呢條友，話晒成世人第一次見易服癖)

我個時先發現，原來呢個世界係真係有一個咁理想嘅地方我平常都對於自己身為一個香港人而感到自豪，做野有效率，flexible，但點知，最後發現，原來我都係逃唔過支那文化所影響，我係呢d外國人面前，只係一舊垃圾

所以香港ocamp中意玩9毒撚，中意笑9毒撚，係必然嘅事，只要睇透支那文化，就會發現呢個係必然嘅結果

大家都是支那人，不用分得那麼細。

次次校園台寫文都無乜人睇haha

真係有咁美好咩

呢啲先叫做個體嘅自由

不過香港就好難

咁怪獸大學係影射緊咩人

香港某班人最中意用「正常」「群體」「付出」「貢獻」呢啲字眼去區分人，冇人又何來有群體？唔接受人又何來有人付出？見過唔少呢啲 case

真咩 外國排人先最common喎

頭先我所講個易服癖毒撚，如果佢係香港應該畀人排到唔知點

但係外國，佢能夠發揮佢所長，畫畫，成間dorm d牆任佢畫，佢仲成日搞d分享會，自己準備左d powerpoint去分享一d知識見解(例如我去聽個次就係講d哲學類嘅野)

如果香港有機會比啲毒撚咁，個個都文化水平都好高啦

應該咁講，我去過個個地方係包容性特別高，最左膠，周街都呢類奇奇怪怪嘅人
一般可能未必咁嘅

有時真心唔明啲Ocamp揀人準則
外面個個話好多係收一大班人之後再慢慢睇樣篩選

前幾年諗住報個出名好玩既大soc ocamp
自問樣唔摺唔毒平時份人外面都幾多社交，起碼都會打扮下自己
點知最後比左錢通知都冇 咁結果當然玩唔到
本來我仲覺得去得成果班一定全部男神女神level
點知完camp後我睇返佢地啲相
起碼7成人係毒撚樣，又有肥仔，得幾個男仔個樣算係比較正常，其餘好多都係一般般普通男仔樣
完全冇男神級果種人 反而女就全部靚女

鬼仔屌西會一齊屌
香港人就踩底人自私屌

你已經明白揀人準則了

不如講下邊度，

個個都話ocamp睇樣好重要之類說話
靚仔靚女就優先
反而有時就有人話摺毒先易收入去玩因爲唔會阻人食女

個個ocamp post都見到你講你報cityu 大o既經歷
次次都強調自己樣唔差 睇黎你真係好大打擊

可以話你知係全球十大Hippes左膠聚居地之一

樓豬應我未

未睇過唔知

我唔係想話自己個樣點點點
只係聽外面個個都話玩ocamp點樣揀人玩，毒撚去到點比人玩之類
本身好大期望入到去social 下識朋友咁
點知到最後反而自己玩唔到 自問自己唔會差過玩到果班人
不過可惜現實就係人地差過我都玩到

又邊個話你聽猶太人係衰 ？
回蟲？新納粹 ？

成個on9仔 係度分邊個好過你衰過你 抵你玩唔到

我讀緊個間都好撚左膠 但就係左膠多先小排斥, 歧視個d野.
雖然話就話係左"膠" 但係佢地唔係好似feminazi個種on9法, 而會聽人講野同解釋.

屌唔怪得報名要影相
原來用黎分組

仲未收到組爸媽通知
我開始擔心太靚仔冇得玩了

支那文化
打自己人

左膠係真納粹

自古以來……

nazi好似算係far-right喎

外國bully起上黎成日玩死人
樓豬既外國係北歐/西歐定美國

小圈子

我依家就係唔抵得自己貼錢出嚟資助班人玩又關你咩事咩on9仔
睇你個樣咪又係講就型出到去咪又係俾人foul玩唔到/比人玩

我冇參加過ocamp sor
開學前招唔到fd 嬲嬲豬

反正又食唔到女 去黎做乜

Berkeley ?

睇ACG好似日本個包容性都好低，仲低過香港

唔好話大 一個60人既ocamp都已經係別
大家係度mark仔mark女

樣唔差

唔好兜啦 你個樣唔掂就唔掂
你比左錢揀唔中你玩 點會無得退番

唔好咁啦 佢地接受唔到呢個事實嫁

外國都好多人學生自殺
咁原因係咩 就係比人排比人玩
只係好彩你果到係好 唔=外國就係好

之前有新聞有個GAY佬既自殺
因為有人偷拍佢同佢既男朋友啪啪啪 之後放上網
我又聽過有新聞係 有個女仔比人排 之後排佢既人搵左成班黑社會咁既人老強佢
最後自殺
亦都有好比人排之後自殺既新聞

支那人既DNA就係咁 外國就一定係好
之後就不停咁話踩自己既地方
外國 有好多國家真係一舊屎咁 但佢地都會為佢地既國家/民族自豪
香港呢? 之前有個運動員 唔記得咩運動
政府唔批錢比佢去比賽之類 搞到上哂新聞
香港人就只會屌柒佢 你想比賽咪自己出錢囉 你想就要比呀
個比賽係世界性 唔係呀豬呀狗都想比賽都比到 要有一定既能力先入到(有基準
但香港人呢?

老實講 香港人真係好驚讚人
就算一個人表現成點都好都會踩左先 踩到你一文不值 破壞啲人嘅自尊心再抬高自己
其實真係好撚嘔心 呢種狗眼看人低嘅態度同大陸閪冇乜分別
就連做個飲食業洗碗嘅都要比人睇低
成日屌人咩左膠左膠包容撚 幾時開始包容同尊重係香港係會比人屌？ 乜包容同尊重係唔應該架咩
成撚日將啲野極端化晒 明明冇得罪你都要排鳩人

留名睇啲廢物又拎大陸閪同南亞人黎講話我做咩唔包容

極端化呢個詞用得好
屌你老母頂唔順啲反踩港撚講親都扯去第度
香港跟住好撚大問題
大到啲人麻木哂 互相傷害

好撚討厭啲人講到所有野都非黑即白 其實好多野都有中間位
就係因為咁搞到香港冇晒人情味

你自問啫

幻想出黎既「外國」

冇講錯，但唔洗下下扣落支那既／唔單只香港係咁
大家都是支那人，不用分得那麼細。

根木亞洲社會都係好同質化，你有少少異見／同主流唔同就叫異類，亞洲人心底裹都比較獨裁，包括連登仔

你諗下 香港由細到大既文化都係鐘意標籤

以前細細個係小學 幼稚園或者屋企學埋晒D咩食煙紋身係壞人等等..

全部觀念都係又細教大姐
教人果班肯教實改到
但事實

你又知？

呢個世界邊有咁多灰色餘地，傻少陣啦

下 每年都有幾單外國新聞講比人排斥 搞到自殺
由中學去到大學都有
唔係話你外國月亮特別圓
只係話依啲common野 根本全世界都有
點解話係common?
係連登比人話係左膠五毛已經睇到
你講啲/做啲唔係大部份人認同既野 已經會比人排斥 什至比人屌係五毛
唔通咁樣又係深受支那文化？

天真。
亞洲社會係國內同質化
歐美係全球同化。

因為文字左到右
結婚要著婚紗
樂器用黎用去都係彈琴，結他幾種
睇戲要睇荷李活
節目全部都要過果啲
中東，北韓只要唔跟你歐美做狗，就屈人恐怖組織，獨裁國家

全部都係被同質化既結果
最有入侵性既文化就係歐美文化
可能亞洲人有個人層面既同質化，但，歐美係國家層面。

可能係得你覺得咋....

一無是處 無興趣 無才能既毒撚去邊都係毒撚
唔好再自欺欺人
而且用大學環境比都唔公道 外國大學d迎新活動仲癲 高中已經有prom 到時你搵唔到partner仲慘過grad din無人同你影相

間學校Affirmative Action太誇張
係都要做到個個種族都有人讀
搞到亞洲學生A曬都未必入到
但墨西哥佬有個C就OK
所以真係乜Q人都見到

你最後嗰句完美打倒你第一句講嘅嘢

其實唔駛講咁多，你自貼出黎我地就知道個ocamp嘅揀人準則架喇

美國top個d係咁 乜鳩都要diversity

無錯
但係佢地對其他人嘅尊重，好值得受支那文化影響嘅人學習

全世界都排毒撚架啦

bullying係物競天擇適者生存嘅其中一部分

所以支那經常畀nomad征服
因為nomad其中一個特點就係，自由，包容
例如蒙古人統治嘅帝國，阿拉伯商人負責海關職責，基督徒muslim做工程科技，突厥人就負責打仗，知人善任，先可以橫掃歐亞
經常排斥異己，拒絕思辯討論如支那者，必招致滅亡

排斥異己同排斥弱者唔同喎
你上面班人起碼有獨特/優勝之處
毒撚有咩可取之處？

物競天擇適者生存係一回事, 克意咁去搞鳩人係另一回事.
人地毒去搵工, 同埋個識social既去搵工, 比人奢汰係正常.
但點解要去搞鳩佢地?
佢地都一樣可以係努力做人為社會出分力打例外既工作架喎.
強弱只不過係對比上先有既野, 對我地來講毒撚係所謂既"弱者". 但對比起誠哥我地咪又係垃圾都不如, 洗唔洗佢來搞鳩我地呀?

認同樓主
香港人如果多啲識得欣賞人，少啲批評就好
我覺得唔改變下呢類觀念，爭取到啲咩都係咁樣
老實講句，就好似Celine Tam咁，明明佢咁嘅歲數有咁厲害嘅唱功係應該讚，但唔知點解比起欣賞佢嘅talent，香港人總係會搵到位入人
其實我真係好想知呢種係乜撚野心態

人情味唔可以當飯食
現代社會係講利益 尤其係無民族觀嘅香港人

因為佢無當你係對手/你一岀世已經係有錢人隻狗
洗乜捉你岀黎搞你

你當人係對手就搞鳩人?

當然亦都先唔論你要當毒撚係對手既呢一點啦.

其實呢 如果你嘅存在會影嚮到其他人嘅利益
已經係潛在對手

真係咁難明？

你果道根本無毒撚

毒撚既存在會影嚮到你嘅利益
同埋因為咁所以要搞鳩人?